【東涌淪陷】林鄭坦承未有完美方案 籲市民「更加包容」

港珠澳大橋開通至今近一個月，旅客人流不時逼爆東涌，特首林鄭月娥今早出席行會前表示，特區政府差不多每星期都審視最新通車後情況，包括人流及分流措施，坦言至今「我唔會講我哋搵到一個完美的方案，令到所有用港珠澳大橋的人士，無論遊客、或者本地居民都完全感到滿意」，但她強調這是一個跨境「三地三檢」大型基建，而作為世界級的工程，「實在好大吸引力」，很多人來港欲體驗大橋的宏偉，所以政府每星期都在應變，聯同運輸及旅遊業界研究更好措施，以達致各方滿意的安排。

林鄭稱留意到由第三個周末開始，遊客問題得到改善，指因為政府採取了相應措施，未來仍會有新措施推行，她會密切監視情況。對於旅客或本地居民不滿，她強調會盡量與珠海巿和澳門政府共同商討，改善現有安排，減低對東涌居民的不便，「請各位巿民都更加包容」。

有傳媒今日再次問及會否擔心美國將香港和中國視為同一關稅區，對香港經濟造成影響，林鄭指近年中美貿易發生磨擦，特區政府都嚴陣以待，除密切監視情況，亦與商界、商會接觸聽取意見，指商經局局長邱騰華已與商會定期會面逾十次。她又引述國家主席習近平指，任何貿易戰無論「熱戰冷戰」都沒有贏家，強調會努力應對。

林鄭強調香港在「一國兩制」下有獨特優勢，21年來保持獨立關稅區，政府會繼續向外國政府解釋，「亦都因為呢個原因，我嘅外訪比較頻密」，稱外訪讓她有機會澄清、釋除外國政府對於香港的關注，並指昨日公佈的出入口數字較預計好，認為巿民可以「放心」，政府會採取應有措施將貿易戰對香港經濟、民生影響減到最低。

特首林鄭月娥(右)指特區政府差不多每星期都審視最新通車後情況。李家皓攝

包容都唔夠 要更加包容

鬼門關出入口開正東涌
除咗「更加包容」唔會有其他辦法啦

開始人多管唔撚點啦
奶得咁開心

將巴士班次變為1個鐘1班

三條柒你唔帶保鏢行入東涌轉一圈俾人屌完再講包容啦

痴孖根

只不過係將上水屯門問題帶到去東涌

其實開橋之後大西北冇減過鄰國人，根本來源唔同地

公你贏字我輸

有種你就叫侵侵更加包容啦
同市民講有撚用

點解唔係你包容市民
要市民冇底線接受你啲on9方案

明明一切人流同交通問題係起前
早就有在預計之內 解決唔到起乜撚野？
起撚完解決唔到你開乜撚野
政府本身角色應該係解決問題者
你家陣反而係一個製造問題者
成班係度私利行頭 有錢亂咁用
不停搞出大頭佛要市民用包容黎埋單？
搞撚錯咗呀？

幾時有包容究極體

而家政府班官上至下都冇咗以前果隻預測能力，唔理三七廿一過咗先起咗先，根本同鄰國一撚樣，好多規劃都好有問題

Post佢屋企地址

早幾日唔係對美帝發炮話未驚過？

支持特首
希望東涌市民用愛去包容佢地既同胞

林鄭強調香港在「一國兩制」下有獨特優勢，21年來保持獨立關稅區，政府會繼續向外國政府解釋，「亦都因為呢個原因，我嘅外訪比較頻密」，稱外訪讓她有機會澄清、釋除外國政府對於香港的關注

做乜淆哂底嘅好似？早幾日唔係話人干預你内政，又話人單邊主意，又話香港唔係攞美國好多着數嘅咩？

政治任務黎架嘛 最緊要方便解放軍入到城就得

錯 一定有預測到
佢乜撚野人流使用量起前report出黎拎預算時早講撚咗
係周邊配套明知承受力不足都唔撚理姐